\documentclass[a4paper,11pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{subcaption}
\captionsetup{compatibility=false}
\usepackage{multirow}
\usepackage{color}
\usepackage{geometry}
\usepackage[colorlinks = true , linkcolor = red, citecolor = green, filecolor = magenta, urlcolor = cyan]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumerate}
\setcounter{secnumdepth}{4} % default value for 'report' class is "2"

\begin{document}

% Title
\titlehead{\centering\includegraphics[width=1.0\textwidth]{./img/cover.png}}
\title{186.186 Fraktale}
\subtitle{WS2017}
\author{
	Patrick Mayr, 01226745, 066 932
}
\date{\today}

\clearpage\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Aufgabe 2.1 Julia-Mengen via Mandelbrotmenge
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section*{Aufgabe 2.1 Julia-Mengen via Mandelbrotmenge}
\subsection*{Anmerkungen}
%The graphics card on which you tested in our lab (NVIDIA or AMD).
Die Demo sollte sowohl auf AMD als auch auf NVIDIA Grafikkarten funktionieren. Ausgeführt wird die Demo über \textit{/bin/Julia-Mengen via Mandelbrotmenge/JuliaAndMandelbrotSet.exe} und die Einstellungen können über \textit{/bin/Julia-Mengen via Mandelbrotmenge/JuliaAndMandelbrotSet.exe.config} angepasst werden. Abbildung \ref{fig:demo-julia} zeigt die Demo.\\\\
Getestet unter:
\begin{itemize}
    \item Windows 10 (x64)
    \item AMD RX 460 (min. OpenGL 4.3)
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{./img/demo-julia.png}
    \caption{Screenshot der Demo.}
    \label{fig:demo-julia}
\end{figure}

\subsection*{Implementierung}
Für die Demo wurde eine Rendering-Engine von Grund auf neu entwickelt. \textit{Banana-Engine} wurde in C\# in Verbindung mit den Wrappern OpenTK und EmguCV geschrieben. Weiters wurde für die Realisierung der GUI AntTweakBar.NET und für die Generierung der normalverteilten Zufallszahlen Math.NET verwendet.

Die Visualisierung der Mandelbrotmenge und der Julia-Mengen wurde mittels zweier Fragment Shader realisiert.
Dabei versuchen beide die Annahme zu widerlegen, dass das aktuelle Fragment zu der Menge gehört, 
indem einem Pfad entsprechend der rekursiven Definition $z_{n+1}=z_{n}^{2}+c$ gefolgt wird.
Wenn während den Iterationen der Pfad den Kreis mit einem Radius von $2$ nicht verlässt, wird angenommen dass der Pfad stabil ist und das Fragment somit zu der Menge gehört.
Andernfalls wurde bewiesen, dass der Pfad nicht zu der Menge gehört, da dieser divergiert.
Jene Fragmente die zu der Menge gehören werden schwarz dargestellt und jene,
die nicht zu der Menge gehören durch einen Farbverlauf entsprechend der Anzahl an Iterationen.

\subsection*{Benutzeranleitung}
Wie bereits erwähnt wird die Demo über \textit{/bin/Julia-Mengen via Mandelbrotmenge/JuliaAndMandelbrotSet.exe} gestartet und die Einstellungen können über \textit{/bin/Julia-Mengen via Mandelbrotmenge/JuliaAndMandelbrotSet.exe.config} angepasst werden.

Die Steuerung erfolgt mittels Maus und Tastatur, wobei man mit den Pfeiltasten in der Mandelbrotmenge horizontal und vertikal nagivieren kann. Weiters ist es sowohl über das Scrollrad als auch über die graphische Benutzeroberfläche möglich in die Mandelbrotmenge hinein bzw. herauszuzoomen. Weitere Einstellungen können über die graphische Benutzeroberfläche (Abbildung \ref{fig:settings-julia}) vorgenommen werden. Eine ausführliche Hilfe zu den einzelnen Parametern ist über das ?-Symbol erhältlich. Über die Escape-Taste lässt sich die Demo beenden.

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{./img/settings-julia.png}
    \caption{Einstellungen der Demo.}
    \label{fig:settings-julia}
\end{figure}
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Aufgabe 3.2 Fraktale Terrains}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section*{Aufgabe 3.2 Fraktale Terrains}
\subsection*{Anmerkungen}
%The graphics card on which you tested in our lab (NVIDIA or AMD).
Die Demo sollte sowohl auf AMD als auch auf NVIDIA Grafikkarten funktionieren. Ausgeführt wird die Demo über \textit{/bin/Fraktale Terrains/TerrainDemo.exe} und die Einstellungen können über \textit{/bin/Fraktale Terrains/TerrainDemo.exe.config} angepasst werden. Abbildung \ref{fig:demo-terrain} zeigt die Demo.\\\\
Getestet unter:
\begin{itemize}
    \item Windows 10 (x64)
    \item AMD RX 460 (min. OpenGL 4.3)
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{./img/demo-terrain.png}
    \caption{Screenshot der Demo.}
    \label{fig:demo-terrain}
\end{figure}

\subsection*{Implementierung}
Für die Demo wurde eine Rendering-Engine von Grund auf neu entwickelt. \textit{Banana-Engine} wurde in C\# in Verbindung mit den Wrappern OpenTK und EmguCV geschrieben. Weiters wurde für die Realisierung der GUI AntTweakBar.NET und für die Generierung der normalverteilten Zufallszahlen Math.NET verwendet.

Die Generierung des Terrains erfolgt mittels des \textit{Diamond-Square}-Algortihmus, welcher ausgehend von vier Eckpunkten das Terrain immer weiter unterteilt indem die zwei Schritte \textit{Diamond} und \textit{Square} wiederholt rekursiv angewandt werden, bis ein zuvor definierter Detailgrad erreicht wurde. Dabei werden im \textit{Diamond}-Schritt die bestehenden \textit{Vertices} unterteilt und im darauf folgenden \textit{Square}-Schritt die Kanten. Dabei werden die neu erzeugten \textit{Vertices} aus den entsprechenden alten umliegenden Punkten gemittelt und anschließend jeweils um einen Zufallswert $D_n$ verschoben. Der Wert $D_n$ entstammt dabei einer Normalverteilung $N(0, \frac{\sigma^2}{2^{nH}})$ welcher mit jeder weiteren Unterteilung sukzessive kleiner wird. $\sigma^2$ ist hierbei die Ausgangsvarianz, $H$ der Hurst-Exponent welcher die Rauigkeit des Terrains angibt und $n$ die aktuelle Unterteilungstiefe.

Als Optimierung wurde zusätzlich ein Quadtree in Verbindung mit View Frustum Culling implementiert.
Der Quadtree wird nach der Erstellung des eigentlichen Terrains generiert und unterteilt diesen in einzelne \textit{Tiles}. Hierbei ist zu beachten, dass die Bedingung \textit{Max Triangles per Quad} nicht zu gering gewählt wird, da der Rechenaufwand sonst zu hoch wird.

\subsection*{Benutzeranleitung}
Wie bereits erwähnt wird die Demo über \textit{/bin/Fraktale Terrains/TerrainDemo.exe} gestartet und die Einstellungen können über \textit{/bin/Fraktale Terrains/TerrainDemo.exe.config} angepasst werden. Die Steuerung erfolgt wie gefordert über eine \textit{Standard Game Navigation} (WASD + Maus), mittels der Pfeiltasten lässt sich das Terrain drehen beziehungsweise kippen. Weitere Einstellungen können über die graphische Benutzeroberfläche (Abbildung \ref{fig:settings-terrain}) vorgenommen werden. Eine ausführliche Hilfe zu den einzelnen Parametern ist über das ?-Symbol erhältlich. Mittels der C-Taste wird der Cursor aktiviert beziehungsweise deaktiviert und über die Escape-Taste lässt sich die Demo beenden.

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/settings-terrain.png}
    \caption{Einstellungen der Demo.}
    \label{fig:settings-terrain}
\end{figure}

\end{document}